Что такое git bash?

Это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. А команда git push используется для выгрузки содержимого в удаленный репозиторий.

Что такое merge request?

Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

Что такое submodule?
 
С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретную фиксацию в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны и отслеживают только определенные коммиты. Подмодули не отслеживают git refs или ветки и не обновляются автоматически при обновлении основного репозитория.
С помощью команды git submodule add можно добавлять сабмодули в свой репозитори.